黨委立法會正審議上訴法庭法官減至2人 委任派表示反對

民主派反對修訂上訴庭法官數目 斥本末倒置

立法會大會正審議《2019年成文法(雜項規定)條例草案》，涵蓋多項不同條例的雜項修訂，當中包括修訂《高等法院條例》，將上訴法庭的案件，一般由3位法官審議減至2人，司法機構認為可以更靈活調配人手，處理積壓的民事案件，特別是近年大量積壓的免遣返聲請案件。多名民主派議員表明反對，專業議政邵家臻表示，近年免遣返聲請的案件大增，源於入境處處理機制有漏洞，門檻太高，審核過程對申請人不公平，修例是本末倒置，而且修例不止涵蓋免遣返聲請案件，亦影響所有司法覆核的案件，範圍太廣闊。

法律界郭榮鏗則表示，相關條例草案反映香港有三權分立，而非政府和建制派聲稱的行政主導，否則行政機關可以直接指示司法機關修改法官人數。代主席李慧琼多次警告郭榮鏗離題，要求他停止發言。

原文網址：

推下先

似乎呢個議題都唔重要

正名